泰國遊行示威人士高舉三指手勢抗議軍政府

source: Thailand supports Hong Kong

昨日的大規模遊行示威竟戲劇性地與原本不經過遊行路線，卻被盛傳因為要接見中國外交部部長王毅而外出的皇后及王子的座駕對峙後，群眾不理會今晨頒布的緊急令和禁聚令，繼續集會遊行，而且一改於舊城的寬敞大道集會的慣例，向港人熟悉的購物區進發。沿路群眾高舉三隻手指，模仿書籍及電影《飢餓遊戲》向高壓政府反抗的手勢。#撐 #奶茶聯盟 #泰國抗爭

twitter, facebook要人

呢個動作唔係發誓咩？

反抗專制統治嘅手勢

有錢出錢
有力出力
出完錢都分享
冇錢都分享

UBER救護車 想係英國同台灣搞個 「香港人-同香會」計劃

三大訴求
全國的示威最主要都圍繞著三大訴求作為示威的目標和宗旨，這三大訴求在7月18日民主紀念碑的示威中由「自由青年」確立，三大訴求包括：[19]

國會必須解散：帕拉育·詹歐查領導下的政府無法管理經濟。在嚴重特殊傳染性肺炎疫情下，政府將全國進入緊急狀態，實施封城措施，卻未能抑止疫情，令經濟崩潰，人們受到了很大的經濟挫折，政府仍無動於衷。而把病毒帶進泰國的人卻有檢疫豁免，被認為有爆發第二波疫情的風險。因此認為不能相信政府管理國家的能力，要求解散國會，把權力交還給人民，讓博學的人制定經濟和政治政策。
停止威脅人民：2019年眾議院選舉後，人們盼望能讓泰國得到更多的民主、言論自由和集會自由，不會受到無理的指控和威脅，但國家維持和平秩序委員會仍有權力對朋友、家人、親戚進行「審理」，拒絕追求民主的人發聲，呼籲政府停止威脅人民，廢除侵犯言論自由、集會自由的法案。
制定新憲法：現在的憲法由軍政府設立，有利於繼承其統治，沒有民主和法律基礎，但反對憲法草案的人受到威脅。現在憲法內容包括：只要參議院內250人同意，便可任職首相；獨立機構和法院用作否決市民和議員；投票制度的缺陷造成了無能政府的出現等。所以只有修正憲法才能讓泰國得到真正的民主。

當局在聲明中提及了與王室車隊對峙的抗議者作為頒布該法令的重要原因。

已和警方對峙多時的抗議者高喊口號，並舉起三根手指（行三指禮）。這是示威運動中的標誌性反抗動作，被認為源於電影《饑餓遊戲》（The Hunger Games）。

抗議者們高呼「我的納稅錢！」——用於強調他們對於泰國王室金庫的貢獻。

泰國反政府示威爆發幾個月以來，民眾對於王室的憤怒也愈演愈烈，特別是泰國國王瑪哈·哇集拉隆功（Maha Vajiralongkorn）和很多王室成員大部分時間都在德國度過。

泰國人交稅俾呢班無能君主

連登仔 有live睇啊 入嚟推post啊
推完上Twitter retweet 啊

推

上啊推啊up啊

Live 唱歌，舉燈，舉傘

加油呀

聲援泰國人
#milktealliance

無睇過反烏托邦少年電影Hunger Games

希望可以見到泰國變天

泰國人唔會放棄

有無手足知道佢哋叫緊咩口號？

方便自己tag來幫手rt

飢餓遊戲

If we burn, you burn with us!!!!!

上Twitter 揾 #WhatsHappenningInThailand
你甚至打wha三個字下面就會彈畀你
Retweet啊

點解佢哋無啦啦一齊擔遮？致敬香港雨革？

#WhatsHappenningInThailand
#MilkTeaAlliance

泰國人都抗爭緊

支持

奶茶

有無人知呢個tag #15ตุลาไปราชประสงค์ 係咩意思？

屌上面個live唔知咩事，睇下面嗰個

一齊推

我要為解我要攬炒

或者係對香港示威support

我屌 我啱啱post完就end咗

#10月15號去Ratchaprasong (集會地點)

วันนี้ฉัน

多謝

燈海

下面嗰張好似返返到6年前雨傘革命啱啱開始嗰幕呀

佢地打算政總大樓外面通宵紮營留守

Push

支持盟友！！！

retweet

If we burn you burn with us

burn the popo into dust

痴線
睇到眼濕濕
又諗起同大家抗爭嘅日子

今天我

Democracy for Thailand

一齊加油

Stands with Thailand

得啦 知你好撚幽默啦 收返埋啦

加密做乜鳩

push

stand with thailand

廢除王室 啲驅風野仲留黎把撚咩

👌🏻👌🏻

同盟有難，幫手推吓好應該

佢哋當地時間4點會清場

諗起71嗰晚
12點死線

希望佢哋比我哋更成功 更有覺悟

泰國加油

奶茶聯盟真係好相通

大家一定要全力聲援

加油 希望佢地成功

泰國版紅海

銀髮族都留守

Pish

物資

泰國版616

單憑呢點就可以證明泰國人值得擁有民主

#ThailandNeedsDemocracy

記者直播都俾口號聲打斷

#MilkTeaAlliance

Fight for Freedom

Milk Tea Alliance

support

叫緊咩口號？

We need a change

歌名？定係口號？

發現有好多人會retweet

香港抗爭嗰啲完全做唔到

有冇人同我一樣睇住Twitter d post 喊

幫小妹妹打燈做功課，好有愛

人哋泰國冇班冷嘲撚熱狗真係幸福

係就唔好淨係喊，記得幫手rt啦

有

佢哋嗌緊果句口號點讀／點解

人地有一大堆保皇廢老好冇
同香港一樣

嗰班黃衫暴徒

年輕人清走現場垃圾

咩口號？

個邊都一大堆黃衫鄉黑，學校又有啲廢老教畜搞學生影大頭話佢地唔尊敬泰皇

有反對 即係有意見
有意見 即係有進步
有進步 即係當地好

啲廢老按住啲片同著嘅校服鎖定學生大頭報去學校

仆街軍政府

#MilkTeaAlliance唔係得個講字

有啲相影到打示威者班黃衫鄉黑，個款根本就似足啲休班狗/軍佬，正仆街

似曾相識嘅畫面

泰國人真心和理非, D泰軍人都冇乜GEAR

MilkTeaAlliance

我睇左好多次
個記者好可愛
我仲特登去返bangkok post個fb睇佢個live

from: reuters

未拎出黎打啫，以前示威咪一樣出步槍射人

一下令鎮壓清場就...

係, 仲要曼谷依家冇遊客...
沒有最狼死

外媒又未必cover倒，本地記者隨時就泰式國安法（大不敬法）搞鳩佢地，所以如果鎮壓都好大獲

係咪好熟

自膠, 原黎PIN左

哨兵

中二病

班友明明#WhatsHappenningInThailand
但入到去就係泰文, 逼人GOOGLE TRANSLATE

三日前

都係個句 邊個拳頭硬邊個話事 睇漫畫又好 歷史又好 靠和理非係冇得贏

和理非只係第一步

香港人停咗係度，過唔到和理非既心理關口
要武力上有突破，之後係點真係睇香港人造化

鳥克蘭都唔係全民勇武啦

下一步就要
但係未見有呢個勢頭

個問題係武力唔對等
香港人點先可以武力對等返呢
咁就真係有冇香港人做大事啦

見證亞洲民主化浪潮

政治呢個機關真係玩到爛哂

政府

泰國反政府示威升級，當地政府凌晨已頒布緊急法令，禁止五人或以上的集會，但大批示威者今日（15 日）堅持上街抗爭，數以千計示威者「佔領」曼谷市中心一購物區，要求當局立即釋放被捕的示威領袖。正在曼谷訪問的國務委員兼外長王毅今日與泰國總理巴育會面，表明中國支持泰方維護社會穩定、實現發展繁榮。

立場：

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

都唔止武力，相比白羅斯同秦國警甴同軍隊，情報部門可能都會分開下，香港狗隊係集呢幾樣於一身而且資源支援更多（唔計戰機導彈個D）
黃世柒有樣講得啱，手足去外國不妨諗下參軍

所以要打既話
要當佢哋算係半個標準化軍事組織

我估差唔多打
皇室同班軍佬唔會忍得住

等緊個引爆點
呢刻仲未係最激最烈
遲吓爆左就係真係開波

而家咪等於六月九號遊行咁
係睇幾時到六月十二號

醞釀緊 醞釀緊
希望佢哋既結果唔同我哋
假假地都叫有君主立憲
雖然都要睇軍方面

根本係假君主立憲

偽君主立憲，啲黃衫鄉黑係樹屌啲示威者唔尊重先皇 屌，幾百億身家喺樹吃香喝辣

三指手勢泰國人由2013年用到而家，由當年反對特赦他信，到今日要皇室下放權力，唔經唔覺都行左好長既路。

泰國人加油
全世界嘅極權政府快啲全部收皮

three for free